## SHNAYDER Interior Design

SHNAYDER Interior Design - это веб-приложение, которое предоставляет услуги по подбору дизайна интерьера, общению с дизайнером и управлению клиентской базой.


## Установка и запуск

- Клиентская часть приложения разработана с использованием React и доступна по адресу https://localhost:3000/. Для запуска клиента выполните команду $ npm start.

- Серверная часть приложения разработана с использованием Express и доступна по адресу https://localhost:5000/. Для запуска сервера выполните команду $ npm start.

- Чтобы развернуть проект в Docker скачайте директорию opening и поднимите из нее контейнер с помощью $docker-compose up.

Также необходимо в opening/env-server/.env добавить свои:
SMTP_USER - почту на gmail.com,
SMTP_PASS - пароль от почты,
EMAIL_ADMIN - почту администратора

- Самоподписанный сертификат находится в './server/certificate'.

При входе в браузере необходимо согласиться перейти на оба хоста.

## Services

- Для работы с базой данных PostgreSQL используется библиотека knex.

- Для доступа, хранения и записи изображений используется сервис Firebase с подключением CDN.

## Публичная часть

В публичной части приложения представлены информационные страницы и готовые проекты. Пользователи могут оставить заявку на связь с дизайнером и подписаться на рассылку.


## Приватная часть

Зарегистрированные пользователи имеют следующие возможности:

- Написать отзыв о работе.

- Общаться напрямую с дизайнером через чат.

- Использовать расширенный конструктор проекта.

- Скачать форму договора.


## Администраторская часть

Администратор имеет следующие привилегии:

- Создание и отправка рассылки.

- Добавление заявок и проектов.

- Ведение чата со всеми пользователями.

- Управление доступом пользователей.

- Обработка заявок и отзывов.
